Василь, директор правозахисної організації
=======================================

Василь  директор правозахисної організації, яка займається юридичною підтримкою внутрішньо переміщених осіб, допомогою з працевлаштуванням та психологічною реабілітацією. Він зберігає багато чутливої персональної інформації в документах на Google-диску, а також у себе на ноутбуці у Word та Excel. 

**Що треба захистити?**

1. Чутливу переписку в електронній пошті.
2. Важливі файли на ноутбуці і Google-диску.
3. Безперебійність робочого процесу.

Василь веде конфіденційну переписку із партнерами, колегами та державними установами корпоративною електронною поштою. Також він періодично їздить на конференції до Європи та Канади. Час від часу Василь отримує фішингові листи, особливо після виступів на конференціях. Цими листами його намагаються змусити віддати свій пароль. Василь також переконаний, що його телефон прослуховується. Він досить часто забуває свій ноутбук та телефон у кафе, літаках, готелях тощо. Месенджерами Василь не користується. Щоб зменшити ризики:

- Василь попросив штатного айтішника **налаштувати корпоративну електронну пошту «безпечно»**. Після чого організував зовнішній аудит цифрової безпеки, який показав, що пошту айтішник налаштував неправильно. Тоді, відповідно до рекомендацій аудиторів, корпоративну пошту налаштували правильно. 

- Щоб захистити інформацію на ноутбуці та телефоні, Василь попросив штатного айтішника **налаштувати їх «правильно»**. Айтішник налаштував їх неправильно, але після зовнішнього аудиту з допомогою аудиторів зробив це правильним чином.

- Щоб мати змогу працювати навіть якщо він забуде чи загубить свій ноутбук чи смартфон, Василь тримає **важливі робочі документи у корпоративній хмарі** (в Google-диску). Так Василь може працювати з ними з будь-якого ноутбука. Василь упевнений, що цей Google-диск добре захищений, тому що зовнішні аудитори кожного року перевіряють його налаштування і за потреби дають рекомендації як покращити його безпеку.

- Василь вважає, що телефонні розмови, що захищати не потрібно, тому що «нічого важливого по телефону **ніколи не говорить»**.

- Щоб і надалі в організації все було добре з безпекою Василь організовує **зовнішні аудити цифрової безпеки щороку**.